<resources>
    <string name="app_name">بلدية الغبيري</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open menu</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close menu</string>
    <string name="Next">التالي</string>
    <string-array name="choseBefore">
        <item>اختر من القائمة الاولى اولا....</item>
    </string-array>
    <string-array name="type_Violation">
        <item>فئة أولى</item>
        <item>فئة ثانية</item>
        <item>فئة ثالثة</item>
        <item>فئة رابعة</item>
        <item>فئة خامسة</item>
    </string-array>
    <string-array name="type_Violation1">
        <item>المادة(40): إيقاف المركبة على الطريق العام بشكل يسيئ استعماله.</item>
        <item>المادة(41): عدم الوقوف باتجاه وجهة السير.</item>
        <item>المادة(42): الوقوف في مكان مشار اليه بلافتة ممنوع الوقوف.</item>
        <item>المادة(42): الوقوف على الرصيف.</item>
        <item>المادة(203): استعمال سيارة خصوصية لنقل الركاب لقاء اجر دون حيازة رخصة سوق عمومية.</item>
    </string-array>
    <string-array name="type_Violation2">
        <item>المادة(3): وضع اشياء على الارصفة تعيق سير المشاة (مثل: بسطة,....)</item>
        <item>المادة(16): إخراج الراس او اي عضو من الجسم أو الجلوس على النوافذ اثناء السير.</item>
        <item>المادة(17): القيام بمناورة التدوير وسط الشارع العام وضمن المناطق المأهولة.</item>
        <item>المادة(36): عدم التوقف على لافتة قف.</item>
        <item>المادة(41): ايقاف المركبة على الطريق بصورة ينتج عنها مضايقة لحركة السير.</item>
        <item>المادة(42): إيقاف المركبة في مكان مخصص لسيارات المعوقين.</item>
        <item>المادة(42): الوقوف على مداخل ومخارج الحدائق العامةو طوارئ المستشفيات و المدارس.</item>
        <item>المادة(43): توقف الباصات في الاماكن الغير مخصصة لاخذ الركاب.</item>
        <item>المادة(44): إيقاف المركبة على الطريق العام بصورة متواصلة في مكان واحد لمدة تزيد عن 15 يوم.</item>
        <item>المادة(53+139): تناثر وسقوط جزء من الحمولة على الطريق.</item>
        <item>المادة(82): وضع زجاج حاجب للرؤية بدون رخصة.</item>
        <item>المادة(120): عدم تقيد المركبات التي تنقل قطعا متمادية في الطول تتعدى مؤخرتها بوضع الاشارات اللازمة ليلا او نهارا.</item>
        <item>المادة(296+339): عدم تغطية الحمولة بغطاء مناسب.</item>
        <item>المادة(205): رخصة سوق منتهية الصلاحية.</item>
        <item>المادة(281): إستخدام الدراجة الالية على ارصفة المشاة.</item>
    </string-array>
    <string-array name="type_Violation3">
        <item>المادة(17): استعمال الهاتف الخلوي اثناء القيادة.</item>
        <item>المادة(18+279): عدم وضع الخوزة على الراس من قبل سائق الدراجة النارية.</item>
        <item>المادة(24+26): تجاوز السرعة المحددة بين 20 و 40 كلم.</item>
        <item>المادة(29): تجاوز رتل من السيارات حال وجود زحمة سير او وجود اشارة توقف حمراء.</item>
        <item>المادة(29): التجاوز في اماكن يوجد فيها لافتات تحظر ذلك.</item>
        <item>المادة(34+73+74): عدم الالتزام باللافتات الموضوعة.</item>
        <item>المادة(34): عدم التقيد باوامر عنصر البلدية.</item>
        <item>المادة(42): عرض او ايقاف المركبات المعدة للبيع على الطرقات بقصد التجارة على الطرقات العامة او في الاماكن الغبر مسموح فيها.</item>
        <item>المادة(61): عدم استعمال حزام الامان.</item>
        <item>المادة(62): سير الشاحنات مع ترك الباب الخلفي لصندوقها متدلي.</item>
    </string-array>
    <string-array name="type_Violation4">
        <item>المادة(74): مرور عكس السير.</item>
        <item>المادة(24+26):  تجاوز السرعة المحددة بين 40 و 60 كلم.</item>
        <item>المادة(25): التسبب باصوات تنتج باحتكاك الايطارات بسطح الطريق(التشفيط, ...).</item>
        <item>المادة(71+70+69+68+34): عدم الالتزام بالاشارات الضوئية.</item>
        <item>المادة(340+298+144): عدم وجود لوحة تسجيل في مقدمة او مؤخرة المركبة.</item>
        <item>المادة(388): رفض سائق المركبة ابراز المستندات المطلوبة من قبل الشرطي.</item>
    </string-array>
    <string-array name="type_Violation5">
        <item>المادة(24+26): تجاوز السرعة المحددة باكثر من 60.</item>
        <item>المادة(25): القيام بحركات او مناورات ذات خطورة.</item>
        <item>المادة(54): حفر الطريق بدون ترخيص.</item>
        <item>المادة(197): قيادة مركبة بدون حيازة رخصة سوف.</item>
    </string-array>
    <string name="aboutText">أصل التسمية ” الغبيره” ثم تحول وتحت تأثير اللهجات المحمولةإلى المنطقة لإسم الغبيري .قبل حلول القرن التاسع عشر، لم يكن يتجاوز عدد سكانها الألف نسمة، يعتمدون على الزراعة وإنتاج الحرير لتأمين مواردهم الحياتية ، إلى أن ظهرت فيها بعض الصناعات الخفيفة المتنوعة. ومنذ ذلك التاريخ ،بدأ عدد سكانها بالإرتفاع نتيجة إزدياد الوافدين إليها من قرى الجنوب والبقاع وبلاد جبيل مستفيدين من نهضتها الصناعية ومن موقعها المتاخم لبيروت. بعد إستقلال لبنان عام 1943,بدأت الغبيري تشهد توسعاً كبيراً في حركة العمران ونمواً ملحوظاً في قطاعي التجارة والصناعة, وازدهاراً بارزاً في المجالات السياحية، حيث ضمّت عدداً من أهم وأكبر الفنادق ذات المواصفات العالمية، إضافة إلى المسابح اللبنانية التي إنتشرت على شاطئها الرملي, ساعدها في ذلك مجاورتها العاصمة، وإمتلاكها شبكة طرقات رئيسيّة وحيويّة شرقاً وجنوباً تصل بيروت بالجنوب والجبل والبقاع الغبيري في بداية النصف الثاني من القرن العشرين ورغم هذا التوسع العمراني، إستمرت الغبيري محتفظة بتحفها المعمارية التي مرَّ عليها عقود من الزمن .فقد ظلت القصور التي سكنها كبار رجالات السياسة في لبنان، والمنتشرة بين أشجار الصنوبر، محافظة على طابعها وسط كثافة وضخامة الأبنية ذات الأشكال الهندسية والأنماط المعمارية المختلفة، وعلى تاريخ البلدة وذكرياتها التي إمتزج فيها القديم بالحديث.</string>
</resources>